數學幾何問題

之前唔記得分類，而家喺學術台re post

如圖，我要將畫左斜線嘅長方形箱推去黃色區域
有冇得用D,W,A,B嘅關係判斷推到/推唔到？

你有齊數字實有得計㗎
有一年A Maths卷考咗同樣嘅問題

有冇方法可以用符號表示？

個箱要轉彎 洗唔洗考慮佢轉彎嘅軌跡?

淨係諗轉到/轉唔到就得

驟眼睇應該ok

學黎有乜鳩用呀
唔通你到時推嘢個陣去計下推唔推撚到咩
到時又有2/4個轆係箱嘢下面比你推
仲要睇下件嘢可唔可以推（即係怕唔怕撞凹之類）
仲要偷位轉灣
你老尾 你計得黎我都推撚咗入去

軌跡好重要喎
你個箱去到邊開始轉/轉幾多都會有影響
如果你有個特定嘅path就會易計好多 好似唔記得邊一年AMATH咁 用一條長棍做轉角

咁我當去到紅色線就轉
旋轉半徑係0（即係原地轉都得）
會唔會容易d計？

咁樣

睇呢度啦。

笑撚死
利申like左

紅線要長過 開方(D^2+W^2)

當我無講過
原來比想像中複雜

其實唔太難。
運送過程當中，長方形長邊 w 與水平線夾角將由 90 度 (π/2) 降至 0 度。
簡單計算後可得當夾角為 t 時，短邊 d 的最大可能值是 d(t) = a sin(t) + b cos(t) - w sin(t)cos(t)。
因此，短邊的最大可能值是 min{d(t) | 0 ≤ t ≤ π/2}。求取得 d 的極小值的 t 不難，只要解 d'(t) = 0 便可。此方程可改寫成一組以 tan(t) 為變數的四次方程，不太難解。

你畫番條tunnel係外圍，果兩條線唔係平行於AB，所以長過AB都轉到。

sofa problem

數學未解難題wo

八千轉，兩米車

係就apply得盡啲，3d

唔明

或者你可以教教我？

利申先，文科人，唔知有冇理解錯，畫張圖問清楚先

係咪即係當角H掂住線段PQ，角J掂住線段PU，角S掂住線段KI嘅時候，線段JS長度不大於B就過到？

真係好敬佩理科人，我連明都唔明

簡單黎講就係角J掂住PU
角H掂住PQ
當J向住P接近
IK任何情況下都唔會超過S
就叫推到

長邊取一點做pivot
長方形pivot痴住90外角 繞pivot旋轉
pivot位置後移

試下 co geo，rate of change